出席者失望：官腔難紓民憤

出席者失望：官腔難紓民憤

鄭女士（左圖）及徐小姐（右圖）均表示對林鄭的回應感失望。

【本報訊】特首林鄭月娥的首場社區對話歷時兩個半小時結束，雖然林鄭聲稱想以對話化解對立，但有出席社區對話市民批評，林鄭根本答非所問，失望之餘更直斥：「佢只係重複又重複平時記者會入面講嘅嘢，基本上我唔聽佢講都識講」。

相關新聞：迴避政改 反指一國兩制有底線

指目前對話意義不大

社區對話會共進行了五輪提問， 29人有發表意見，在會上要求林鄭回應五大訴求、並指習近平都恥與林鄭為伍的徐小姐指，本身對話會並沒有期望，批評林鄭完全沒有回應問題，「我心裏面都知佢唔會真正回應問題，因為佢都hea咗我咁耐，所以我都預咗」，認為對話會無助紓解市民怒氣。

另一提問鄭女士亦對林鄭的回應感失望，「佢只係重複又重複平時記者會入面講嘅嘢，基本上我唔聽佢講都識講」，她又指在對話會後，明白場外的年輕人為何對政府感到失望，「連我都忍唔住，難怪佢哋會忍唔住」。

歐陽先生提問時主要質疑政府以DQ手段阻止民主派參選，有違選舉公義，直言林鄭沒有回應市民訴求，「我哋講咗咁多，但佢都係講官腔嘅說話，又或者既定嘅回覆」。他認為以目前情況對話的效果和意義不大，只期望今次對話後，官員可以意識到問題所在。

有份提警暴、新屋嶺等問題的崔小姐直言，雖感到林鄭想向前行一步，但仍覺是一場「政治騷」，「佢嘅回應都同之前一樣，講完等於冇講」，又批評林鄭未有直接回應新屋嶺問題。最後一位提問、1997年出生的陳先生則認為，林鄭的表現並不合格、直言「唔太收貨」， 又質疑林鄭為何堅持不成立獨立調查委員會，問「我想知點解佢（林鄭）咁決絕？」

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
千人要求會面 特首困伊館

下一則
下一則
演員拖「五大訴求」苦行

迴避政改 反指一國兩制有底線
千人要求會面 特首困伊館
演員拖「五大訴求」苦行
抗爭者拒收貨：鱷魚淚都谷唔出
學者：長遠難避談獨立調查警暴
灣仔變死城 垃圾桶被消失
學生、社福界人鏈堅持五大訴求
警駐重兵 運催淚彈入場
安檢嚴密 記者唇膏被扣
蘋論：美國聽見的 中共港共永遠聽不見
美擴制裁 黑官黑警累全家
眾議員：可研庇護港政治犯
商界反游說「做畀大陸睇」
京強烈反彈 憂禁官員赴美
西環集中營：北京頭上一把刀 難再硬推惡法
獨立記者爆料：十．一前警暴升級
8.31證人：警打人後阻治療
兄捱警踢 弟反擊：有血有肉非object
「三罷」文宣 百萬大道開花
港大校友提動議 促林鄭辭任校監
九龍城200中學生誓師 捍衞良知
無學生肯升旗 校長焗上陣
疑影大頭 追打途人休班一柴遭圍毆
市民罷搭 港鐵客量三年新低
法律學者：港鐵、國泰侵人權應道歉
《榮光》Apple突下架 掀河蟹疑雲
醫管局CEO發電郵：公院非示威場所
6.12反惡法二讀 六男涉非法集結
9.1涉追斬示威者 運輸工庭外兇記者
徐子見遭警濫捕 入稟索償
陳浩天被控襲警 非法集結
紅色恐怖 反送中留學港生遭狙擊
陸生同情抗爭港人 家屬收國安警告
反送中新聞照 蘇黎世展出有圖有真相 是使命是鬥心
岑子杰披甲 盼200萬人奮戰
「荃灣海岸連線」誓踢走隱形建制派
五大訴求響遍社區對話騷市民轟警暴 林鄭耳邊風

香港人
林鄭一邊捉年輕人
一邊假對話

唔好再自high 咩8黃2藍了
杯葛對話會

929 全球反共
101 慶佢老母